【解剖鯊魚】被素食者質疑玩弄屍體 網民：即係醫生解剖都有問題

早前一間教育中心提供的科學課程中，有「解剖小鯊魚」的課程內容，今早卻被一名網民在素食群組中轉載有關的貼文「公審」，認為學生在課程中是「玩弄屍體」。教育中心發言人對01記者解釋，那條小鯊魚在街市買來時已死，而且是課程的內容是回應校本科學課「生態環境」的內容。

今早有網友在facebook素食群組「素食青年」轉載有關教育中心的貼文，並指：「看看這所講教育機構在幹什麼」，即引來網民熱烈討論，有人回應指「中學生物科已經要解剖，除非唔畀小朋友讀理科」，亦有人指「咁啲醫生去解剖係唔係有問題？」
記者向該教育中心查詢，發言人Janet指，解剖魚類是回應小學6年級科學有關「生環環境」的課程，「條鯊魚係死嘅，係導師喺元朗的街市買返嚟，如果解剖一條可以喺街市買到嘅魚都有問題，我真係無語」。她又指，其實不擔心被人「公審」，但學生的樣子被放上網上群組，是最令她反感。
她又表示，很多人會嫌魚類又腥又骯髒，會不想接觸，但如讓小朋友從小接觸不同的事物，將來在中學或參與其他課程時再次遇到的話，「例如中學要劏牛眼」，他們會更有信心、更投入去學習。
除了回應校本課程的科學實驗外，教育中心另有提供3歲至14歲恆常的科學課程、季節性的日營課程和暑期課程等等，也鼓勵小朋友動手嘗試和體驗。「喺復活節舉辦咗一個有關雞蛋嘅Day camp，踩上雞蛋係學習力學，仲有其他內容係學分解雞蛋、DNA等等。」Janet說，中心會提供足夠的保護設施予學生，例如眼罩、口罩和手套等。

投訴之都你估浪得虛名

素食撚

素食者打唔打飛機？

素食撚會唔會含撚？

吸口氣都有微生物比你整死啦

所以話係香港點解咁多人都唔敢做埋D出位既野
偏離少少都俾人擺上網公審 癡鳩線

証明長期唔食肉會變智障

素食者戇鳩d定女權撚戇鳩d

明明就係教學用途都要屈人玩屍體 咩心態

同埋得罪講句 真係玩都唔覺有問題 佢已經死左 又唔係生勾勾玩死

自己食左好耐素都覺得素撚係最on9麻煩不知所謂嘅一羣
從來唔會同佢地來往

好撚正wo
小學已經有解剖睇

啲素食撚真係

條鯊魚係死嘅，係導師喺元朗的街市買返嚟

素食女權撚點睇

扑野唔可以避孕
會殺死幾億無辜生命

It really makes me mad.

素食者歧視無機物, 可恥